git init 	#...
git add [file_name]		#将文件从工作区放到暂存区
git commit -m "注释"  [file_name]	#把暂存区的文件提交到本地库并使用-m添加注释
git status	#查询文件状态

git log	#查看修改日志 log较多时 按空格下一页 按B上一页 按Q退出
git log --pretty=oneline	#简洁log
git log --oneline	#更简洁
git reflog	#多了HEAD@{指针回到当前版本所需步数}

git reset --hard [index]	#跳到index对应的状态 工作区和暂存区会跟随本地库更改 log查看index
git reset --mixed [index]	#重置暂存区，工作区不动	（不常用）
git reset --soft [index]	#暂存区和工作区不动	（不常用）

rm [file_name]	#删除工作区的文件
git add [file_name]		#将空从工作区放到暂存区：即更新删除命令
git commit -m "注释"  [file_name]	#将删除更新到本地库

git diff [file_name]		#git以行为单位比对工作区和暂存区的数据区别 不加fn则全部比较
git diff [HEAD/index] [file_name]		#和当前（HEAD）或历史版本（对应index）比较暂存区和本地库的数据

git branch -v	#查看所有分支	*代表当前所在分支
git branch [branch_name]	#创建分支
git checkout [branch_name]	#切换分支
git merge [branch_name]	 	#把目标分支合并到当前所在分支
#若有冲突conflict则自行 删改 然后add commit(此时不带文件名否则报错)




git remote add [name] [https://...]	#给远程库起别名
git push <远程主机名> <本地分支名>:<远程分支名>		#将本地库push到远程库 ，如果本地分支名与远程分支名相同，则可以省略冒号：



